 inciso sete o aposentado filiado tem direito a votar e ser votado nas organizações sindicais inciso oito é vedada a dispensa do empregado sindicalizado a partir do registro da candidatura a cargo de direção ou representação sindical e se eleito ainda que suplente até um ano após o final do mandato 